求剪片software推介

各位巴絲用開咩software剪片?
我用window機 thx

Free: DaVinci Resolve
Paid: Final Cut Pro

Window 就DaVinci 了

謝謝古早巴

你比錢？

畢左業都係用學生plan $148/month
包晒所有adobe果咋野. 唔算太貴.

小妹prefer free software ， adobe non student plan 唔平

同一部電腦（Window）
Premiere 可以成日Stop working
但DaVinci就一d事都無
大家都做緊一樣既Content
Adobe 既野求遠用起上黎都感覺好bulky，揸乾你部電腦
如果係Mac，FCP其實就最好，不過只限Mac
所以三者入面，DaVinci support晒window & Mac
上手簡單易用，有free 有paid
所以
window : DaVinci > Premiere
Mac : DaVinci / FCP (視乎你係咪全Mac生活+工作）

用 mac 唔用 final cut pro 會冇意義

Window : VSDC (免費）

Sony Vegas

Lm

學生plan好似得頭一年特別平，之後只是比正價平d

最緊要user friendly, 畢竟我都係新手
不過我見好多youtuber 都係用final cut , 唔個係未簡單d

簡單黎講係專業版iMovie
你舞得掂iMovie
而且開始發現滿足唔到你
轉用Final Cut Pro
你會發現所有野都好自然上到手
因為佢所有function、運作邏輯都同iMovie一樣
果兩千幾係抵俾，一次性買斷
唯一唔好處係你一定要用Mac

其實係點唔同？快啲定操作上？

Free: Movie Maker
Paid: Pr

呢 D 唔會有具體答案

kdenlive

你覺得邊個好用d? 分享下

以前用開PR 直到俾frd逼用fcp
我都會鐘意fcp多啲 順手 舒服
最緊要嘅係唔驚跳 因為autosave